\section{Rumo à Avaliação}
\label{sec:towards-evaluation}

Uma vez mostrado como o \textbf{\textit{Go!SIP}} deve funcionar, próximo passo é implementá-lo e verificar se cumpre os propósitos para os quais foi construído.

Considerando o tempo disponível para o desenvolvimento deste trabalho e o conjunto de tarefas vislumbrado, viu-se que não seria possível implementá-lo completamente, ou
mesmo gerar uma implementação de referência que permitisse extender suas funções. Discutiu-se então que foco deveria ser tomado em direção à avaliação da proposta.

Já que o foco do trabalho é o aspecto humano envolvido no problema de privacidade, considerando que a maioria das propostas encontradas na literatura tem viés voltado
para dados e serviços e que parte do funcionamento do \textbf{\textit{Go!SIP}} assemelha-se às abordagens estudadas - que, inclusive, já foram validadas junto à
comunidade científica - o aspecto remascente a ser avaliado fica por conta da centralização no usuário.

% Isolando-se os elementos apresentados, serão avaliados a forma como os requisitos escolhidos foram inseridos na proposta. Quanto à confiança sem interação prévia,
% pretende-se avaliar a percepção do usuário quando ao Índice de Similaridade e se ele de fato proporciona um serviço com a mesma experiência de outros usufruídos
% anteriormente. Partindo de um conjunto de preferências de exposição de dados pessoais e de consumo de serviços, também pretende-se avaliar a resposta
% do usuário quanto à transparência na exposição apenas dos dados necessários e adequados a cada contexto e na indicação do risco ao qual se submete ao expô-los. Todos
% requisitos anteriores serão suportados por controles disponibilizados para o usuário, bem como o \textit{feedback} com relação ao uso de seus dados e \textit{status} de
% seus consumo de serviço.

Partindo de um conjunto de preferências de exposição de dados pessoais e de consumo de serviços, pretende-se avaliar a resposta do usuário quanto à transparência na
exposição apenas dos dados necessários e adequados a cada contexto e na indicação do risco ao qual se submete ao expô-los, suportado por controles disponibilizados para o
usuário.

O propósito principal é identificar a preparação das pessoas para a iminente era de utilização massiva de dados pessoais, com o intuito de otimização,
maximização de personalização e proposição de valor, fornecendo meios para que manifestem suas preferências e tomem decisões de exposição baseadas em informações
principalmente quantitativas - representadas pelos índices propostos - em direção a um cenário em que estejam aptas para igualar-se em termos de informação quanto ao uso
de dados pessoais, através do \textbf{\textit{Go!SIP}}.

O capítulo a seguir apresenta o método escolhido para executa a avaliação, como foi desenvolvido, como se deu o processo de experimentação e os resultados extraídos. 

